想問下無人機喺電纜鐵塔放低啲鐵線會否令全港大停電？

香港島嗰面啲架空電線係咪已經無電架啦 ?

我相信大家都有過停電的感受，非常煩躁。現在網絡時代，一停電，就沒有網絡，沒有空調、不能洗澡等，好難受。

在現代社會，人們對電依賴與日俱增，也讓我們的世界變得特別脆弱。

如果在戰爭中摧毀敵方的供電網絡，足以令敵方不戰自潰，以及引起社會騷亂。科幻電影《地球停轉之日》中，外星人為了停止人類核武器競賽，而讓地球上所有電器停止工作1小時以示警告。

而在現實生活中，1991年爆發的海灣戰爭，以美國為首的多國部隊發動了「沙漠風暴」行動空襲伊拉克，其中就使用了「石墨炸彈」 這種高科技武器。大量的石墨炸彈投向伊拉克的供電系統，使其全國大約85%的供電系統癱瘓，伊拉克在整個空襲中沒有任何還手之力。

美軍BLU-114石墨炸彈可攻擊電網
1999年，北約對南聯盟的空襲中，美軍又使用了石墨炸彈。

石墨炸彈在這兩場戰爭中的表現，讓科幻武器變為現實。

那麼石墨炸彈到底是個什麼鬼？

石墨纖維
石墨炸彈俗稱「軟炸彈」，其實就是在彈體中裝有石墨纖維絲，對人體沒有殺傷力。不過石墨是一種很好的導體，石墨炸彈中的石墨纖維絲屬於高純度的石墨，導電性能非常好，而且由於石墨纖維絲非常細，可以在空中長時間漂浮。

解放軍裝備的國產500KG航空石墨炸彈
很多石墨纖維絲在空中組成一張網，如果飄落到高壓電線和變電設備，就會使整個電網短路從而癱瘓。石墨炸彈的這些性質，對敵方的電網系統有巨大的殺傷力。

台軍雄風-2E導彈可搭載發射碳纖

[img]

Yes

搞完連自己友都冇電唔知點算 而人哋就完全冇影響

影響會有
但後備發電機都唔少

你講緊嘅係 電力公司嘅後備發電 定係大廈/機構啲後備發電